\assignementTitle{}{9}{}

Вы можете изменить условие задания в этом поле и указать настройки ниже.

\begin{multicols}{2}
    {
        \begin{enumerate}
            \item Аппарат Гольджи
            \item Ядрышко
            \item Шероховатый ЭПР
            \item Везикула
        \end{enumerate}
    }
    {
        \begin{enumerate}
            \item[а.] Синтез белка
            \item[б.] Синтез рибосом
            \item[в.] Модификация белков
            \item[г.] Хранение ферментов
        \end{enumerate}
    }
\end{multicols}

\explanationSection

Основная функция ядрышка - синтез рибосом. В шероховатом ЭПР синтезируется белок, аппарат Гольджи выводит вещества из ЭПР, в частности в аппарате Гольджи модифицируются белки. Синтезированные в ЭПР. Везикула хранит и переносит различные вещества, в том числе ферменты.

\answerMath{1 - в, 2 - б, 3 - а, 4 - г.}